華為藉子公司繞美禁令 路透再揭新證據

華為藉子公司繞美禁令 路透再揭新證據

路透社報道的新文件，成為了華為涉違反美國的伊朗制裁令的有力證據。 資料圖片

路透社再揭露華為太子女孟晚舟涉違反美國對伊朗制裁令的關鍵證據。據路透社最新獲得的華為內部文件顯示，在路透社2013年報道一間試圖向伊朗出售禁售美國電腦設備的公司與華為首席財務官（CFO）有深層聯繫之後，華為採取行動掩蓋了它與這間公司的關係。這些新曝光文件的內容，可能支持美國對華為及其首席財務官孟晚舟的指控。

報道指，這間公司。。。。。。。。。。。。。，包括備忘錄、信件和合同協議。

2013被踢爆後急撇清關係

路透社稱，。。。。。。。。。。。。，並在伊朗成立另一間公司接手價值數千萬美元的Skycom合同。

孟晚舟涉嫌違反美國對伊朗制裁令，。。。。。。。。。。。。。。。。。。。孟晚舟也因此遭美國檢方指控涉嫌串謀詐騙多間金融機構。
路透社